{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073534",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부산 좌수영성지 푸조나무"
    },
    "text": "1982年11月9日、天然記念物に指定された椋の木は面積が314平方メートルであり、数量は1本と推定されるが、この木の樹齢は500年と推定される。この木が指定された理由は老巨樹で、釜山市で所有している。椋の木の木の高さは18.1mで胸の高さ幹周は8.5mだ。また、枝バラつきは東が13.3m、西が9.5m、南側が10.2m、北側が8.3mだ。この木の幹の下にはごつごつした大きなこぶが形成されていて奇怪な姿を見せる。村人たちはこのところのプジョー木をジシンモクと呼び、その中におばあさんの魂が宿っており、町の安寧を守ってくれると信じている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この椋の木は何年前に天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "1982年11月9日に天然記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この椋の木の面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "この椋の木の面積は314平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "この椋の木の推定樹齢は何年ですか？",
            "answer": "この椋の木の推定樹齢は500年です。"
        },
        {
            "question": "この椋の木はどの市が所有していますか？",
            "answer": "この椋の木は釜山市が所有しています。"
        },
        {
            "question": "この椋の木の高さは何メートルですか？",
            "answer": "この椋の木の高さは18.1メートルです。"
        },
        {
            "question": "この椋の木の胸の高さ幹周は何メートルですか？",
            "answer": "この椋の木の胸の高さ幹周は8.5メートルです。"
        },
        {
            "question": "この椋の木の枝バラつきの長さは東が何メートルですか？",
            "answer": "この椋の木の枝バラつきの長さは東が13.3メートルです。"
        },
        {
            "question": "この椋の木の枝バラつきの長さは西が何メートルですか？",
            "answer": "この椋の木の枝バラつきの長さは西が9.5メートルです。"
        },
        {
            "question": "この椋の木の枝バラつきの長さは南側が何メートルですか？",
            "answer": "この椋の木の枝バラつきの長さは南側が10.2メートルです。"
        },
        {
            "question": "この椋の木の枝バラつきの長さは北側が何メートルですか？",
            "answer": "この椋の木の枝バラつきの長さは北側が8.3メートルです。"
        },
        {
            "question": "この椋の木の幹の下の大きなこぶは何のために形成されていますか？",
            "answer": "この椋の木の幹の下の大きなこぶは自然の成長過程で形成されたものです。"
        },
        {
            "question": "この椋の木にはどんな伝説がありますか？",
            "answer": "この椋の木はジシンモクと呼ばれ、村人たちはおばあさんの魂が宿っていて町の安寧を守ってくれると信じています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 198,
        "QA": 440
    }
}